\documentclass[specification,annotation,times]{itmo-student-thesis}

%% Опции пакета:
%% - specification - если есть, генерируется задание, иначе не генерируется
%% - annotation - если есть, генерируется аннотация, иначе не генерируется
%% - times - делает все шрифтом Times New Roman, собирается с помощью xelatex
%% - pscyr - делает все шрифтом Times New Roman, требует пакета pscyr.

%% Делает запятую в формулах более интеллектуальной, например:
%% $1,5x$ будет читаться как полтора икса, а не один запятая пять иксов.
%% Однако если написать $1, 5x$, то все будет как прежде.
\usepackage{icomma}

%% Данные пакеты необязательны к использованию в бакалаврских/магистерских
%% Они нужны для иллюстративных целей
%% Начало
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
%% Конец

%% Указываем файл с библиографией.
\addbibresource{bibliography.bib}

% позволяет писать caption картинкам
\usepackage{subcaption}

% Мои конфиги:
%
% Задача:
\newtheorem{problem}{Задача}

\graphicspath{{pics/}}

% картинки
\renewcommand{\floatpagefraction}{.8}%

\begin{document}

\studygroup{M4239}
\title{Ранжирование вершин в задаче поиска активного модуля}
\author{Исомуродов Жавлон Эркин угли}{Исомуродов Ж.Э.}
\supervisor{Сергушичев Алексей Александрович}{Сергушичев А.А.}{канд. техн. наук}{доцент кафедры КТ}
\publishyear{2018}
%% Дата выдачи задания. Можно не указывать, тогда надо будет заполнить от руки.
%\startdate{01}{сентября}{2013}
%% Срок сдачи студентом работы. Можно не указывать, тогда надо будет заполнить от руки.
%\finishdate{31}{мая}{2015}
%% Дата защиты. Можно не указывать, тогда надо будет заполнить от руки.
%\defencedate{15}{июня}{2015}

\addconsultant{Алексеев Н.В.}{канд. физ.-мат. наук, без звания}

\secretary{}

%% Задание
%%% Техническое задание и исходные данные к работе
\technicalspec{В рамках работы требуется разработать метод ранжирования вершин в задаче поиска активного модуля.
}

%%% Содержание выпускной квалификационной работы (перечень подлежащих разработке вопросов)
\plannedcontents{
    \begin{enumerate}
        \item Обзор предметной области
        \item Разработка ранжирующего метода
        \item Проведение экспериментов
    \end{enumerate}
}

%%% Исходные материалы и пособия 
\plannedsources{
    \begin{refsection}
        \nocite{Ideker2002, Dittrich2008a, Beisser2012}
        \printannobibliography
    \end{refsection}
}

%%% Календарный план
\addstage{Ознакомление с предметной областью}{11.2016}
\addstage{Чтение статей, посвященных анализу графа}{01.2017}
\addstage{Чтение статей, посвященных поиску активного модуля}{05.2017}
\addstage{Разработка метода ранжирования}{01.2018}
\addstage{Проведение экспериментов на реальных данных}{03.2018}
\addstage{Написание пояснительной записки}{05.2018}

%%% Цель исследования
\researchaim{Целью данной работы является разработка метода ранжирования
в задаче поиска активного модуля.}

%%% Задачи, решаемые в ВКР
\researchtargets{
    \begin{enumerate}
        \item Разработка метода ранжирований вершин графа;
        \item Согласованность между решениями задачи поиска модуля разных размеров;
        \item Проведение экспериментов на реальных данных.
    \end{enumerate}
}

%%% Использование современных пакетов компьютерных программ и технологий
\advancedtechnologyusage{
    Для полу-эвристического ранжирования использовался язык программирования
    Java, среда разработки IntelliJ IDEA.  Для метода основанный на методе
    Монте-Карло по схеме марковских цепей использовались языки программирования
    C++ и R, среды разработки CLion и RStudio. Для экспериментов на реальных
    данных использзовался библиотека биоинформатических алгоритмов
    Bioconductor.  R скрипты для автоматизации исследования и визуализации
    результатов. \LaTeX, Git.  }

%%% Краткая характеристика полученных результатов 
\researchsummary{В результате работе был разработан два метода ранжирований.
Первый полу-эвристический метод на основе задачи поиска подграфа максимального
веса требующий солвер смешанного целочисленного линейного программирования.
Второй метод основанный на методе Монте-Карло по схеме марковских цепей. Также,
с помошью второго метода можно подсчитать вероятность вхождения вершин
в активный модуль.}

%%% Гранты, полученные при выполнении работы 
\researchfunding{Грантов или других форм государственной
поддержи и субсидирования в процессе работы не предусматривалось.}

%%% Наличие публикаций и выступлений на конференциях по теме выпускной работы
\researchpublications{
    \begin{refsection}
        \nocite{Isomurodov2017}
        \printannobibliography
    \end{refsection}
}

%% Эта команда генерирует титульный лист и аннотацию.
\maketitle{Магистр}

%% Оглавление
\tableofcontents


\input{parts/0-introduction}

\input{parts/1-overview}

\input{parts/2-methods}

\input{parts/3-experiments}

\input{parts/9-conclusion}

%% Обратите внимание на heading. Без него тоже работает, но название будет другим.
\printmainbibliography
%\printbibliography[heading=trueHeading]

%% После этой команды chapter будет генерировать приложения, нумерованные русскими буквами.
%% \startappendices из старого стилевика будет делать то же самое
\appendix

\end{document}
